【喺香港監聽！】傳中方提出監聽記者住宅及報館 換大馬「一帶一路」合約

納吉（左）2016年與華簽訂鐵路及輸氣管工程合約。(互聯網)
最後更新: 0108 16:31 / 建立時間 (HKT): 0108 05:58

納吉（左）2016年與華簽訂鐵路及輸氣管工程合約。
【更新內容】
《華爾街日報》周一報道，根據中國與馬來西亞曾於2016年多次秘密談判的會議紀錄，中國高層官員2016年曾向馬來西亞提出，協助大馬監聽香港記者的住宅及報館，圖找到一馬基金（1MDB）醜聞的洩密者，更以「一帶一路」計劃協助償還一馬基金（1MDB）的債務，惟現任總理馬哈蒂爾上任後立即叫停計劃。
相關新聞：中方監聽駐港記者 林卓廷促交代：跨境竊聽視基本法如無物

報道指，中共高層當年向到訪的馬來西亞代表表示，中國可以運用影響力，嘗試令美國及其他國家放棄調查時任首相納吉（Najib Razak）的親信涉嫌挪用馬來西亞國家基金一馬發展有限公司（1MDB）公款案。
中方當時提出在調查「一馬醜聞」的《華爾街日報》駐香港記者的寓所和其報館安裝偷聽器，並監控其手機及電腦網絡數據，以尋找洩密者身份。
馬來西亞為回報中方協助，提出向中方批出「一帶一路」鐵路及輸氣管工程合約，而幾個月後，納吉與中國簽訂東海岸鐵路和兩條天然氣管道合約，由中國的銀行提供資金，由中國工人負責建造。
納吉又與中國領導層舉行密談，讓中國解放軍艦隻停靠馬來西亞兩個港口。雖然這會是馬來西亞的一大讓步，但最終沒有成事。
馬哈蒂爾去年再度拜相後，訪華期間宣佈取消東海岸鐵路及沙巴天然氣輸氣管工程合約。
馬哈蒂爾多次批評前朝愚蠢，認為東海岸鐵路合約「奇怪」，因為「建築商必須來自中國，貸款也來自中國」。他又指大馬向中國進出口銀行借貸的550億馬幣（約1,052億港元）未匯給大馬，反而直接交到中國建築商，懷疑有關款項用於償還1MDB債務以及收購某公司，批評前朝成立單位到處借錢，最後政府埋單，東海岸鐵路就是一個例子。
納吉其後被馬哈蒂爾政府起訴貪污罪名。
美國《華爾街日報》

城寨細良Live屌緊！！！

投資香港無法律保障

香港關係法

中國可以運用影響力，嘗試令美國及其他國家放棄調查時任首相納吉（Najib Razak）的親信涉嫌挪用馬來西亞國家基金一馬發展有限公司（1MDB）公款案。

監聽得香港傳媒點會唔監聽埋其他國家傳媒同代表

中方監聽駐港記者 林卓廷促交代：跨境竊聽視基本法如無物

基本法係野黎架咩

我估所有傳媒都監聽緊